大家而家架車係月入幾多倍？

或者最多幾多倍先正常？

3倍

咩車，介唔介意講

solio 仔

0.6
地獄腳車

AE110前，無人敢認地獄腳車

110 已上神台 唔配再做地獄腳車

20
911

40
ae86

2倍

10倍

1
Ek3

個人覺得6倍可以接受
但到買得起又唔想養

不如講下一年parking係月入幾多份幾

0.5
錢七黎

$0, 澳洲停車唔駛錢

幾十萬倍，我0收入

0乘幾多都係0，小學畢業未？

未

月入>車價錢七揸咗幾年，揸到接近劏得就換電車

1倍

香港乜尻都要錢

香港養車真係辛苦好多
車價高, 油價又高, 停車又要錢

一年parking係月入...

長輩們通常講, 樓就係月薪100倍, 車就係月薪8倍

我部日用腳買嗰陣係月薪6 7 倍. 之後8年後買多兩部車, 每部都係唔洗一個月月薪

車都幾合理，樓就唔合理

5倍
不過依家泊車唔洗錢 啲錢攞左黎供車

樓價來講, 早5年的確係100倍左右. 不過當時個個都喧染太貴, 唔好買, 接火棒. 結果一路升.

一個肺炎有跌返少少, 但都已經返唔到去月薪100倍, 而家又升過.

0.8

早5年啲樓有咁平咩，月薪5萬住500萬樓

我一年月租parking錢 係月入46%

笑咩？

42%

33.6% here

而家CCL 178點, 2016年128點, 你計計就知

不過當年個個都係話貴架. 唔好話平呀

240%

我 parking 就係我月薪16 ~25倍. 我個哲學係, 買一部車一定要買埋個車位. 如果要月租車位, 我就唔會養車了.

利申: 我屋苑有蓋車位1 mil 起

引戰狗

5000$/月都要16年先追到100萬

月薪一百倍，講笑咩。上一代利率幾多（80-90年代，10厘以上都有）而家幾多（供樓1厘3），你睇返樓市辣招，銀行計埋壓測加三厘都唔止借月薪一百倍俾你啦。一百倍係條mortgage loan就差唔多。

買果陣2倍幾
11年後而家0.25都唔知有冇

12

寧願洗100萬買部車, 然後追租金? 定寧願用100萬買舊可能會升值嘅資產再追部前柒?

唔同人有唔同選擇嘅

0.5倍

冷靜d, 我無話係我話, 我話係我認識嘅像輩話姐. 你打去屌柒佢啦唔好屌我

1倍, 窮撚

新車 加 租位 100萬拎去投資其他野
不過唔同人的確有唔同選擇自己位又可以玩電車

50萬月薪

十份一

10

你車位平就可以咁講

好似我呢度咁
租3k
買1.5M
你買咗仲要俾差餉地租管理費呢

啲錢拎去投資第二樣嘢一定有so

C200

8倍

所以0收入

on9. son

差餉地租管理費, 除返開其實半缸油都無

我自己唔信股票, 所以先有呢個選擇

btw, 1.5mil Vs $3000 我都一樣會買位

月薪30倍

CP哥應該1% ja?
阿敏幫手

泊車皮費 真心on9 對比其他國家

軟飯王咩

樓主傻閪 唔洗理火

月入萬8 ，揸daddy架phantom

1 mil 都唔係平架, 乜咁大口氣呀

3.5倍左右，公司車。老婆有車，我自己唔捨得買。

升幅有無2成

0.5 倍

如果近兩年買就蝕 2 成

而家車位價同17年差唔多

早過17年買嘅已經賺到超過20%

2009 Jazz

一個月薪金都唔洗

份糧既7分1

四五年前想買第一架車，當時有80個spare cash，諗緊買架新車或者年份新嘅雙B。最後買左個車位80萬(首期48萬) 加一個二手舊Jazz 5萬

而家個車位值150萬，比當年放低嘅48萬多左成球

爽